火警毀電錶房 太和邨斷水電40小時

2019年01月17日

火警毀電錶房 太和邨斷水電40小時

互委會提供臨時充電站，讓街坊為手機充電。劉柏麟攝

【本報訊】大埔太和邨喜和樓電錶房日前發生火警，居民斷水斷電近40小時，至昨日凌晨始恢復食水供應，升降機有限度服務，居於高層的長者無奈留守家中。大廈法團指，由於電錶房內不少配件停產，承辦商未能即時找到合適替換，導致一直未能恢復供電。

太和邨喜和樓地下電錶房，周一下午3時發生火警，電線盡毀，導致全幢住戶單位無電，連帶升降機、食水泵、鹹水泵亦無法運作，住戶斷水斷電。至昨凌晨4時，公眾照明系統及食水恢復供應，兩部升降機重投運作，但單位未恢復供電。

居於23樓的長者蘇太指，停電當日剛巧外出，事後無法回家，「等個仔收工，慢慢扶我上嚟，一路行一路氣喘」。同層手持枴杖的伯伯稱，由於行動不便，停電兩天無落過樓，「出事嗰日我喺樓下行返上嚟，腳都震埋」。

義工行35層樓梯派飯

他笑言停水兩天沒洗澡，幸好有人上門送飯送水。有居民投訴無廁所水，無法沖廁，「臭到冤，冚埋蓋都好臭」。住戶楊太則表示，火警當天被困升降機個多小時，停水兩天需到體育館洗澡，由於要接送孫兒上學，因此每天不停爬樓梯上落。

法團主席任小姐指，太和邨樓齡逾30年，電錶房電線老化，大部份配件停產，承辦商未能一時三刻找到適合的電線及配件，故一直未能恢復供電。任稱太和邨有不少長者居民，無電無升降機造成極大不便，法團及管業處即時聯絡社署及招募義工上門派飯派水，前日就有50多名義工爬35層樓梯，到各戶派飯派水解燃眉之急。

■記者劉柏麟

上一則
上一則
塱原建自然生態公園

下一則
下一則
社交網「大量張學友飛」引黃牛黨現身 內地男遭南亞賊搶14萬元

辛苦義工了

公屋撚

太和買左嫁啦
應該叫私人物業

買了

依個世代搞咁耐都未恢復供電

係個管理公司廢姐

之前係咪天價維修外牆個條邨

係
利申太和